src/Officials/Implementation/Input.dfy
@@ -1,0 +1,73 @@
+/*---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+La clase Solution implementa una representación formal la entrada del problema de la mochila.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Atributos y constructor
+    - n: número de funcionarios y trabajos.
+    - times: matriz que contiene el tiempo que tarda cada funcionario en realizar cada trabajo. Las filas 
+      corresponden a los funcionarios y las columnas a los trabajos.
+
+  Predicados
+    - Valid: una entrada es válido.
+
+  Funciones
+    - ModelAt: devuelve el modelo del objeto en la posición i del array items.
+    - ItemsUntil: devuelve en una secuencia los k primeros elementos (Item) del array items convertidos a ItemData.
+    - Model: devuelve el modelo de un Input.
+  
+  Lemas
+    - InputDataItems: el peso y valor de un cierto k en items coinciden con el peso y el valor correspondientes
+      en el modelo de items.
+    - InputDataItemsForAll: generalización del lema anterior.
+
+---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
+include "../Specification/InputData.dfy"
+
+class Input {
+
+  /* Atributos y constructor */
+  var n: int
+  var times: array2<real>
+
+  constructor(n: int, times: array2<real>)
+    ensures this.n == n
+    ensures this.times == times
+  {
+    this.n := n;
+    this.times := times;
+  }
+
+
+
+  /* Predicados */
+
+  /* 
+  Predicado: verifica que una entrada sea válida, es decir, que su modelo sea válido.
+  */
+  ghost predicate Valid()
+    reads this, times
+  {
+    && n == times.Length0 == times.Length1 > 0
+  }
+
+
+
+  /* Funciones */
+
+  /* 
+  Función: devuelve el modelo de un Input (entrada del problema).
+  */
+  ghost function Model(): InputData
+    reads this, times
+    requires this.Valid()
+    ensures n == Model().n
+    ensures |Model().times| == times.Length0 == times.Length1
+    ensures (forall i | 0 <= i < |Model().times| :: |Model().times[i]| == |Model().times| == n)
+
+
+  
+}
