src/Officials/Specification/InputData.dfy
@@ -1,0 +1,31 @@
+/*-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+El tipo InputData es el modelo de la representación formal de la entrada del problema de los funcionarios.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Datatype
+  - n: número de funcionarios y trabajos.
+  - times: matriz que contiene el tiempo que tarda cada funcionario en realizar cada trabajo. Las filas 
+    corresponden a los funcionarios y las columnas a los trabajos.
+  
+  Predicados
+    - Valid: una entrada es válida.
+
+-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
+datatype InputData = InputData(n : int, times : seq<seq<real>>) {
+  
+  /* Predicados */
+
+  /* 
+  Predicado: verifica que la entrada sea válida, es decir:
+    - La matriz que contiene los tiempos es cuadrada de orden n.
+    - Los tiempos son positivos.
+  */
+  ghost predicate Valid() {
+    && (forall i | 0 <= i < |times| :: n == |times[i]| == |times|)
+    && forall i | 0 <= i < |times| :: (forall j | 0 <= j < |times[i]| :: times[i][j] > 0.0)
+  }
+}
