src/Officials/Specification/SolutionData.dfy
@@ -1,0 +1,123 @@
+/*-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+El tipo SolutionData es el modelo de la representación formal de las soluciones del problema de los funcionarios. 
+Proporciona las herramientas necesarias para verificar diferentes configuraciones de una solución.
+
+Estructura del fichero:
+
+  Datatype
+  - employeesAssign: array de enteros de tamaño número de funcionarios/trabajos donde cada posición corresponde a 
+    un funcionario y cuyo valor almacenado representa el trabajo asignado a ese funcionario.
+  - k: etapa del árbol de exploración de la solución. Denota el número de funcionarios tratados de employeesAssign 
+    hasta el momento.
+
+  Funciones
+    - TotalTime: suma total de los tiempos que tardan todos los funcionaios en realizar cada uno de sus trabajos.
+  
+  Predicados
+    - Partial: una solución parcial es válida.
+    - Valid: una solución completa es válida.
+    - Optimal: una solución es óptima.
+    - Extends: una solución extiende de otra.
+    - OptimalExtension: una solución es extensión óptima de otra.
+    - Equals: una solución es igual a otra (igualdad de campos).
+
+-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
+
+
+include "InputData.dfy"
+
+datatype SolutionData = SolutionData(employeesAssign : seq<int>, k : nat) {
+
+  /* Funciones */
+
+  /*
+    Función: calcula el tiempo total que tardan los funcionarios en realizar sus trabajos hasta el índice k.
+  */
+  ghost function TotalTime(input : InputData) : real
+    decreases k
+    requires k <= |employeesAssign| == |input.times|
+    requires input.Valid()
+    requires this.Partial(input)
+  {
+    if k == 0 then
+      0.0
+    else
+      SolutionData(employeesAssign, k - 1).TotalTime(input) + input.times[k - 1][employeesAssign[k - 1]]
+  }
+
+
+  /* Predicados */
+
+  /*
+    Predicado: verifica que una solución parcial sea válida hasta el índice k.
+  */
+  ghost predicate Partial (input: InputData){
+    && 0 <= k <= |employeesAssign| == |input.times|
+    && forall i | 0 <= i < |employeesAssign| :: 0 <= employeesAssign[i] < |employeesAssign|
+  }
+
+
+  /*
+    Predicado: verifica que la solución esté completa (hemos tratado todos los funcionarios) y sea válida.
+  */
+  ghost predicate Valid(input: InputData){
+    && k == |employeesAssign| == |input.times|
+    && Partial(input)
+  }
+
+
+  /*
+    Predicado: asegura que una solución válida (this) sea óptima, es decir, que no exista ninguna otra solución 
+    válida con un menor tiempo total.
+  */
+  ghost predicate Optimal(input: InputData)
+    requires this.Valid(input)
+    requires input.Valid()
+  {
+    forall s: SolutionData | && s.Valid(input) :: s.TotalTime(input) >= TotalTime(input)
+  }
+
+
+  /*
+    Predicado: verifica que una solución (this) extiende a la solución parcial (ps), manteniendo la igualdad 
+    hasta el índice k.
+  */
+  ghost predicate Extends(ps: SolutionData)
+    requires ps.k <= this.k <= |this.employeesAssign| == |ps.employeesAssign|
+  {
+    forall i | 0 <= i < ps.k :: this.employeesAssign[i] == ps.employeesAssign[i]
+  }
+
+
+
+  /*
+    Predicado: verifica que una solución (this) es una extensión óptima de la solución parcial ps, garantizando que
+    no haya soluciones válidas con un menor tiempo total que this.
+  */
+  ghost predicate OptimalExtension(ps : SolutionData, input : InputData)
+    requires input.Valid()
+  {
+    && this.Valid(input)
+    && ps.Partial(input)
+    && this.Extends(ps)
+    && forall s : SolutionData | && s.Valid(input)
+                                 && s.Extends(ps)
+         :: s.TotalTime(input) <= this.TotalTime(input)
+  }
+
+  /*
+    Predicado: verifica que dos soluciones this y s sean iguales hasta el índice k, es decir, que cuentan con la 
+    misma asignación de funcionarios.
+  */
+  ghost predicate Equals(s: SolutionData)
+    requires this.k <= |this.employeesAssign| == |s.employeesAssign|
+    requires s.k <= |s.employeesAssign|
+  {
+    && this.k == s.k
+    && forall i | 0 <= i < this.k :: this.employeesAssign[i] == s.employeesAssign[i]
+  }
+
+
+
+}
